助理遇襲 區議員：疑藍絲受官激發

助理遇襲 區議員：疑藍絲受官激發

區議助Leo上周五響應10時叫口號行動，遭藍絲打傷頭（左圖）及手（右圖）。張可森提供圖片

【本報訊】民主派屯門區議員張可森的一名助理前晚在荃灣楊屋道疑因大叫抗爭口號，被一名藍絲中年漢以鐵枝打傷頭部及右手，男助理自衞反抗，藍絲反稱「腳趾公受傷」，兩人最終被警方以「在公眾地方打鬥」拘捕。張可森懷疑打人藍絲是受到法官激發，以為傷人是「高尚情操」。

相關新聞：市民轟郭：讀咁多書學乜

遭鐵枝打傷頭手

張可森稱，助理Leo上周五晚響應10時叫口號行動，與兩位朋友在荃灣楊屋道大叫「光復香港，時代革命」等口號，一名藍絲中年漢手持類似地盤鋼筋的鐵枝現身，指罵三人：「嗌你老母呀！」雙方繼而口角，由於中年漢手持武器，似有動粗意圖，Leo擔心朋友安危，叫朋友先行離去，自己留下試圖制止中年漢。

中年漢其後用鐵枝打傷Leo的頭、手，令其頭部紅腫、右手瘀傷，而中年漢則報稱「腳趾公受傷」。警察接報到場以「在公眾地方打鬥」拘捕兩人，Leo昨凌晨在仁濟醫院驗傷，其後送到荃灣警署。張及律師在警署守候約五小時，終在凌晨5時許以500元為Leo保釋。Leo經檢查後無大礙，幸而施襲男子不是手持利器，否則後果不堪設想。

張可森指，Leo只因叫口號就受襲，「必須面對嘅現實係，喺今時今日嘅香港，溫和抗爭就如連儂牆貼文宣同響應大叫行動，都會令人有生命危險」。他承認今次助理受襲事件不涉及極度嚴重暴力，警方亦的確同時拘捕雙方，但認為藍絲或受將軍澳連儂牆斬人案判刑激發，「原來藍絲傷人係會備受法官肯定，仲係高尚情操」。

張批評法官郭偉健顛倒非，對受害人卸責、對施襲者讚揚，「完全係助長藍絲嘅氣焰」。張可森籲目睹事件的街坊與議員辦事處聯絡，提供短片、圖片或事發過程等資料。

■記者周婷

呢啲咪識玩囉
記得去問下個官

個仆街官真係俾狗屌

法官教落 斬人係高尚情操

真
根本個狗官玩撚大咗
講撚到咁都冇事就真係

夜晚尻叫嘈住曬真係抵打

你老母係我張床到比我屌撚到日叫夜叫都好撚煩

所以私了藍屍點會係暴力，直情係為民除害
班仆街根本個個暴力傾向，有幾多單傷人案我都數唔到啦

屌你老母啊郭偉健

推

權力無限大造成社會既動盪
呢個官既判詞後患無窮

入個官煽動暴力啦

多謝傻仔樓主自爆

已blocked

十點呀白痴仔

打完人再扮傷呢招好屈